[新手貓奴］想了解領養程序，但比間機構串

一直都想養貓，鄰居見到有隻貓BB得返自己一隻就執左返自己屋企，因為佢自己本身都有幾隻，知我地想養就問我地，最後我地決定照顧佢。

咁佢得自己一隻，我地想領養差不多年齡嘅貓陪下佢
而我自己又支持領養唔想去買毛孩，但又聽好多機構都係呃人，其實都係繁殖場係咁生，然後扮領養又收人好多錢咁

咁琴晚我碌Facebook就見到有間野機構彈出黎，睇落好似幾好，就想問多少少，但想問極佢領養費係幾多都唔答我，仲話我唔擔心性格照顧上問題而介意金錢...咁我其實都驚佢唔知會唔會呃錢，我又驚助長左繁殖場嘅毛孩咋嘛⋯⋯

其實我都係想呻下 堅係新手又想領養問下都唔比.......如果唔係我走去求其一間寵物店買都得啦駛鬼問你咁多咩

想問有冇巴絲知道邊間領養機構係比較好

最後
光復香港
時代革命

強烈建議生仔要按以上程序審批

講能左n 次唔係太窮既就自己去買
雖然領養原意係好但要受個班傻鳩氣唔值得

買都買得起...只係驚買左啲陰質繁殖場個啲寵物 咁巴打有冇介紹邊度好

睇見都嬲 隻貓喺佢手就狗眼看人低乜都要查 咁佢自己攬住隻貓又俾到啲咩好生活隻貓呢 態度又唔係好 做好心都要受人氣

我之前都試過幾次想領養，同你一樣情況，問多少少就比人質疑。 同女朋友同住就怕你同佢分手唔要隻貓，無女朋友又怕你同人怕拖可能會因為對方唔中意貓而唔要隻貓。 傾既過程又好似審犯咁。 好多好多質疑你唔適合養貓既理由，最後都放棄左領養既念頭，直接自己去買

養隻貓啫，被人當殺人犯咁審

痴線 收人錢但唔問得幾錢？

我覺得佢要查咪查囉，我身家清白你咪查囉又唔係唔比你查，咁問下幾錢死都唔答姐係點姐，一以為我話佢賣貓（which我無講過）就跳左制咁
同埋問多幾問佢就咁無耐性又話我唔尊重佢，佢夠話我成年人讀過書應該識中文字呢啲又好好咩，應該係我問返佢識唔識中文字就真問佢咁多次幾錢都答唔到

開電話

龍門任佢擺
有女朋友又唔得無又唔得
結左婚又驚你離婚
離左婚又驚你再婚

「你不擔心貓貓性格和照顧上的要求？而介意費用？」

大佬唔通你話三皮野一隻花貓又唔可以介意咩⋯⋯

未睇內容見到隻貓已經覺得好撚得意

我好似都有follow 呢間機構，估唔到係咁樣喎。問野好似俾人狗眼看人低同查家宅咁做咩。

之前有巴絲推Paw foundation, 你可以問下先。

利申平時睇開呢d page但無領養過

Exactly 係咁樣 同佢地玩過幾次都係滿頭問號，究竟點先乎合到佢地要求 當時去佢地FaceBook Page投訴 反而比個到啲人插返轉頭

試過比班濕鳩義工要求出示入息證明
DKLM 唔想比佢睇，
又話鳩我無誠意，block9埋我
結論：落街執貓/買貓啦！
全世界都無愛心，得義工最有愛心最有道德

直接買好撚過 咩支持領養真係得啖笑

我都覺得係，我成日J佢，開心share多幾張一齊J

嗯...呢間不了
Thanks btw

直接report好過

等緊街執
義工們係咪覺得全世界都會毒害佢啲寵物

DLLM 係呀買啦 成街都街貓 日日都有貓狗比人啪 你都仲叫人去買貓

唔好買呀DLLM

依間D義工好正常 唔好怕煩啦 你養隻貓都要養十幾年
你怕煩個小小野不如唔好養啦好嗎

公開電玩同fb
人地問領養費用好正常
點知條友會唔會想呃錢 大家清清楚楚
樓主又願意比佢查屋

呢啲人只係會令想領養ge人減小
買寵物ge人增加
唔可以助長

又要贊助費，咁我去買唔好？起碼唔使受氣。你估得義工就預咗係無償付岀㗎啦。領養要收返錢就唔叫義工啦戇鳩鳩

依間會經常搞領養日
去睇岩貓 家訪完 搞埋D手續就可以去拎貓

態度正確

你買貓因為嬲義工個啖氣?
你憎個義工可以搵第個 唔好因為個義工而令多一隻貓因為無人養而要拎去啪
仲有因為你地個啖氣令到繁殖場又多一隻貓要不斷生仔直到死個刻
因為間店又有人幫襯啦 生意咁好 仲唔養多幾隻幫自己生貓仔去買阿

得啲貓撚義工先咁狗義工正常好多。

好可愛呀痴線

上佢Facebook好似幾好咁

左膠思維係冇得救

真係錫貓要咩領養費，想佢搵到個好主人先啱啦。咁嘅態度有心都畀佢嚇走咪講到呢條貓義工咁偉大。係有義工無償咁付岀，但係唔係呢個囉

屌睇字睇到燥，攬隻貓係手就咁西

我就係唔怕煩先想去領養🤷🏽‍♀️先上黎問下有冇巴絲介紹正常義工
Thanks ching我去睇下

話要收錢又問極都唔講幾錢..
樓主可以睇下貓朋狗友行動派
之前問過佢地係有心幫貓狗搵領養
仲有東北反逼遷動物戰隊都好需要人幫手
不過佢地就比較多狗狗

好撚串wor連仆街
領養都有海鮮價？on99

邊間黎？on9?

唔係依個咪搵第個

點解因爲嬲依個義工而要幫襯買貓

貓無罪架 係某d痴線義工問題

之前問過呢間 個義工都係有啲串
十問九唔應

最驚d貓義工
查家宅咁
好多都有疑心病
要求出示埋糧單都試過
落街執算啦
大把

佢地係好忙 間社有60+隻貓 仲兩星期一次領養日

好得意阿仲有隻烈陽號俾佢玩咁正

貓加狗60+

落街撿+1 怕煩都唔好買

之後我搵左另一間 人地一樣好忙
但都會覆 係覆得慢啲
但咁啱hkscda呢間果個義工係見我就唔到時間就完全唔覆
完全無交代聲 得定唔得都講聲啦

我見你而家隻貓貓都住得好開心啊
希望唔好為啖氣而放棄拯救多隻貓
D貓義工係仆街但貓貓係無辜
有能力就盡做啦

唔洗受班ON9氣啦

感謝清
好人一生平安

我笑左

咪鼓吹買啦

人地都係寶貝啲貓先至咁嚴啫
佢地年中見唔少變態呃佢地啲小動物先會變得咁mean
新聞都有啦 呃完貓搵唔到人 原來條友周圍呃貓拎返屋企虐待

睇黎都係偏向落街執
遇到的話

家訪煩到仆街
係好撚7煩

上個月去海狗公園無人玩時掟返黎

樓主係有啲煩,人地問你嘅問題又唔答淨係係咁問幾錢
唔係做緊生意唔好用幫襯嘅心態

我都係新手啱啱領養左隻貓
一開頭去愛協
但因為新手佢地建議養成貓唔好養貓b住
而愛協係較多貓b
可以試下日日mon住佢地個page
一有就即刻去睇
跟住試過hkscda但因為就唔到時間個義工就唔so我
佢堅持要我去領養日 應該係要做簡短interview 但我無時間去唔到所以詳情唔清楚 領養費$500
最後去左lap領養
首先填表然後等佢whatsapp你（或者你主動whatsapp佢地）佢地覆得好慢
要家訪（雖然一開頭話拍片ok但最後都要家訪 但拍片好煩 等佢地覆仲慢）
家訪個義工都幾好 剩係睇一睇啲窗網同植物
之後就可以去佢地鋪頭/暫養家庭接貓
領養費貴少少$1500 多數都打左針同絕左育
佢地果頭啲職員都好好 解釋得好詳細

都唔想去買嘅～睇下有冇得執

癡撚線
個條友洗唔洗咁串
趕走曬d想養既人

當年我係SPCA都係400蚊左右領養一隻
9個月大既家貓番屋企
當然未計打針個d
不過加埋打針會費既話 二千蚊內實夠

燥燥地真係買隻貓返嚟好過

果班領養義工好多都心理變態，唔乞好似乞
衣咁乞就唔會俾貓人

我覺得樓主d態度算正常wo, 已經好好禮貌答左好多資訊，
係個貓義工逃避講領養費，樓主先追住問

我成日怕佢悶😿因為佢都好痴我地，基本上我地人係屋企佢就大部分時間都係痴住我地，行到邊跟到邊咁，所以怕如果我地都唔係屋企時佢會好悶

唔明點解香港生仔點解唔使做上面份問卷

我仲有填過土瓜灣果間群貓會
佢有約時間叫我去睇貓
但我已經領養左
所以都無接觸過佢地啲義工

睇字都知條友麻閪煩 日常生活比人針對歧視

有冇試過小豆丁花園？

貓：主人，做乜整隻新野黎爭寵

好詳細分析，多謝清

佢其實上網仲有份問卷要填

擺到明想吸水啦條友

一路避講費用，剩是話唔多唔多

1蚊同10萬起唔同人眼中都唔同啦，倫敦金口紋

崗位？！

佢 邊樹鄉下

再附上我一路上LIHKG覆留言條友就趴係度訓

我好急尿呀其實

好得意呀 有無多啲圖
覺得自己唔適合養寵物，但身邊朋友無咩人養貓

屌你老母好得意

貓義工係咁 又臭串把口又賤

望下先

帶個二奶返黎

你都on9 既，對身又唔答左先？

撐樓主

就係覺得無事無幹做咩問幾次都唔肯答幾錢

磨牙

點知佢

之前問過哩間.串柒柒.前言不對後語
最後家訪完又已讀不回.解釋都懶解釋.浪費我時間
填完一大抽問卷.原來佢唔係睇完先搵你.隻隻都要一對領養.都話咗我原本有一隻

串過馬撚屌佢老母

我個隻係行過公園執既，當時攞起佢冇反抗就帶左佢返屋企

個班人痴撚線嫁，留返晒d 貓比佢地自己養啦

如果要搵伴就要由細到大 過咗一兩個月先養通常夾唔到
一男一女會好啲 兩隻女打交打到仆街 不過一男一女就要絕育
我隻貓係同胎兄弟 日日攬頭攬頸

要係咁chur佢佢一開頭都叫我養一對
但我話唔得 但最後都照畀我領養
可能因為唔係貓b

我上佢地fb page睇 有隻五年都未有人領養

呢個真

準備訓著

今朝起身見到佢自己set左個靚位訓

日日都有野豬俾人啪野牛俾人啪tim，生命是平等的
利申 有養狗

拒絕左膠,以構買代表領養

起碼明碼實價唔同你扭屎忽先

其實我有答佢問題

多謝你

好嘆

買比佢個舊野佢唔咬，佢係咬我

結左婚 佢地會問你有冇打算生bb架
然後又懷疑你會因bb而棄貓

屌你老母啦，個義工on9架？

係個義工害撚左一隻原來有人照顧既貓呀on9

開名啦

辛苦晒

我自己都有養貓 好明白有義工真係當貓係仔女咁睇
但有d真係好痴線
又要問屋企幾大 唔過25歲唔比領養
又要問收入 又要問返咩工

我有朋友做夜場 曾經申請領養 應要求裝哂貓網貓柱
家訪完知道我朋友做夜場之後話佢唔會有時間照顧隻貓
真係好痴線
工就個個都要返架啦 唔係早就夜
點解做夜場晚就會無時間照顧隻動物先

最痴線聽過係住公屋 養貓唔係咁好

你話隻貓曾經受虐待所以審查要嚴格啲都合理 但貓仔黎咋喎

拉

大家要記住
香港抗爭一樣 唔可以好似貓義工咁set到個standard高到脫離群眾 自以為高高在上
咁樣就真係失民心啦

係啊，所以都target緊啲幼貓

你呢番說話改落popo一樣用到喎

如果只係「某d 義工痴線」會唔會成日有人開po屌呀？

真係好串...睇到好嬲

最𨶙憎啲仆街貓義工！

我唔會怪佢地，但係要領養唔會搵佢地

可唔可以開機構名，就係呢啲機構阻往晒領養文化發展

其實page 1有絲打講中左

買啦,洗咩受氣
你買一隻=救到一隻

支持領養like 多啲領養page, 去多啲各區領養日！

好可愛
樓主有冇睇過群貓會

查家宅查得仲嚴撚過稅局啊 點領

搵過佢 好癲
閙曬全世界唔愛貓唔識養無經驗咁
閙埋啲人放鋪頭養 村屋放養
想講其實好多鋪頭貓同放養貓主人都好錫隻貓
講到啲貓好慘咁
佢講明會搵有條件嘅主人領養啲貓

咁我都明白係有啲慘痛經歷嘅....咁但係問下幾錢都唔得咩 係咪覺得我如果嫌貴就會無能力比好嘅生活佢

我都唔知我幾時唔尊重佢

愛協啦

樹大有枯枝嚟講貓義工都真係幾多枯枝

page 1有絲打講中左

齋睇對話都feel到呢間嘢垃圾到震

係 應該真係覺得你窮撚 下下問幾錢

班義工撚出去on99. 我住地下，出面對出就空地，同樓主一樣，義工撚話驚一開門會衝出去，要裝咩咩欄？我諗妳條撚樣，邊撚個會裝呀

之後又話屋企儲物箱疊得太高，驚跌落令到貓受場。我阿婆都未驚喇。

最衰就係話我個廳唔夠窗，太暗，會唔會考慮係廳開多個窗？佢講完呢句，我講左句妳啲貓咁子矝貴，我養唔起送佢走

d貓義工真係煩到閪
但因為佢地閪而話去買貓既連登仔仲閪..

睇下先

貓義工不嬲煩閪
我fd 23歲想領養貓 佢話我fd毛都未生齊

睇黎你唔識分莊閒
邊有貓會認為人類係主人?

我見正常機構都會喺佢哋網寫明價錢，已經做好絕育齊針會貴d
根本冇野好隱瞞，懶神秘唔答你嗰啲一定有問題

嗯....身家幾十億就無啦
養多幾隻貓都養得起有餘嘅....

其實都算好脾氣，見到你問左有10次幾錢幾錢，佢話睇情況都仲問幾錢幾錢咪跟佢程序囉

我就一定買既 比人賣個d貓唔洗救？

我隻係愛協領養 三個月大 俾返針錢 絕育按金 大概係呢啲。冇家訪 填form email啲窗網相就ok

佢唔答先追住佢問姐，都要知幾錢架.....唔通五皮野一隻家貓又要比佢咩.......

貓義工質素好參次嫁
基本上你執隻貓出領養已經可以叫自己做義工，所以好多低質素的人做臭了義工個朵，得罪人多稱呼人少，我身邊養開寵物既人個個一聽到義工都怕怕
我諗你不如問下身邊朋友睇下有無d有口碑的義工介紹啦

啱呀

貓貓唔係暗嘅環境都無問題嘅咩，吸光能力勁過人好多喎？
不過開多個窗呢下好笑喎😂

呢啲cls義工真係害咗啲貓
樓主明明態度咁好都鬧
不過我啱啱都喺義工度領養咗隻唐貓
個義工好好人架
上黎家訪後好快就可以接貓
又唔會查家宅
我係新手所以成日會whatsapp問佢養貓嘅嘢
佢都會好俾心機咁覆我
所以唔係個個貓義工都痴線嘅
但係老實講真係好睇彩數

問下佢駛唔駛調理露毛比佢睇

只可以講，明白佢出發點，明白可能有領養人曾經對領養咗既動物唔好，虧待又好，走甩又好，都唔可以當每個領養申請人係犯咁審既。
明白如果新主人比唔到優質生活比貓貓，會寧願自己照顧，但又照顧得幾多？救得幾多？
想人領養唔購買，首先作為義工要比到領養申請人有好既經驗，就算領養申請失敗都唔會叫人放棄領養去購買。
唔係話Non profitable或做義工就大哂，可以睇得自己付出高啲，人地一定無你咁上心，錯哂，做到形象咁差對整個動物福利系統都無幫助。真係要幫係要幫哂流浪動物福利，唔係淨係講緊嗰一隻兩隻出到領養，肯受你氣既申請人有幾多？成個體驗係開心既，就宣傳都慳返，大把人返黎領。
到底啲義工幾時先明。

枯樹sor

我唔係講笑搵左幾個義工都係咁串
Facebook個啲再串啲

十個義工九個都係咁架啦
跟本好多人唔領養就係因為班仆街義工
上多d 連登，間唔時都有人會執到貓仔想人領養

好戇尻
我都係唔想買繁殖場
但啲咁嘅情況同叫我唔好搞佢啲貓冇分別
想幫都幫唔到啲貓貓

又咁講 我識個貓義工
佢自己已經養左幾隻 但都會免費咁幫自己住緊條村既貓絕育
我手上有兩隻都係佢到領養返黎
其中有隻 以我所知睇左幾次醫生
我拎走佢果日話比返醫生錢佢（因為動物睇醫生真係唔平）
點知佢一蚊都唔肯收我 話只要我對隻貓好 得閒比返貓相佢睇
如果真係想幫佢既 捐糧比佢就得唔好比錢佢 佢覺得唔係咁好

呢d先係真義工 但個義工餵緊比全部貓既糧都係無激素既生雞肉

咁容易嘅咩

都有問緊，同步進行中

求介紹 有朋友都想領養

咁你個個義工仲有冇貓仔

其實點樣發動技能執貓
唔好話執 連係街都未見過貓

試下呢個？
利申：follow咗好耐不過冇領養過

串過馬撚 自己買隻啦

絲打用心良苦
講得好岩

冇錯嘅，正常都會問，反而點解佢唔寫明價錢，點知會唔會食水深呃人，到時盞浪費時間口水，何不問定先？

佢地傾向比d私樓有錢人養架

覺得有錢就會對貓好d

都唔知乜撚柒野心態黎

咪撚再比d貓義工玩鳩喇

你都唔識做梗係啦

人地貓義工偷貓唔洗錢咩
出入坐的士 得閒high tea 好大支出架
你唔醒水比返幾千蚊 都好意思叫偉大既貓義工比你領養

開名！

唔開名咪撚再講

究竟要去到咩程度
班撚樣貓義工打手先會肯承認貓義工同popo一樣

佢有十幾隻嘅
不過全部都係成貓無貓b
所以未必啱你要求
我領養嗰隻兩歲幾
會自己走過黎頂我隻手要摸摸
又會瘋狂煲水

即刻睇

樓主可以試下去拯救貓狗協會問下
我兩隻都係果度領養，幾好架

呢啲都幾靠緣分。我一開始上佢個網見到有一隻係旺角 去到點知已經俾人領養左 得返一隻待領養 而我其實又冇乜所謂 個職員都建議我申請養佢 仲俾我地玩左一陣 過幾日就打電話叫我去搞手續即日接反屋企

我問下佢最近仲有冇執到貓先 因為都成兩年前既事

你屋企都冇貓義工 地方咁好梗係reject 你啦

求介紹

好cute

有冇錢都可以棄貓架姐🤷🏽‍♀️

開左啦清

我之前見過個貓義工 經常眾籌醫藥費
貓就自己玩 錢就人地畀

瘋狂煲水姐係咩

唔通要人地貓義工打開口牌講要幾錢咩
你地都唔識做既
係咁意都封返一千蚊呀

群貓會應該正常些

收到

咁你知點解啲人話貓義工死全家啦

好 撚 得 意 呀！

樓主你知唔知衰咩呀
衰你屋企唔夠人情味

你睇下 咁多隻d貓貓困係一個細籠入面幾親密

試過你就知唔係怕煩咁簡單，完全唔明班人囂張個位喺邊？態度西撚到
利申翻冇買，冇養

收錢都係呃人，正常領養只需比絕育費/針費，但通常都唔洗，領bb既話保證將來會幫佢絕育就ok

領養就係比呢班仆街搞彎晒
利申 支持領養 養緊兩隻肥豬 只係一次家訪
做晒絕育 義工勁nice

依家學會了

連個人一齊入埋個籠入面貼身照顧

全世界得你班偷貓賊受氣咩？

地盤成日都有

如果真係想有伴陪佢 我都建議早d咁做
貓愈大愈難接受新事物

支持樓主領養仲有好多無家可歸既貓貓等你嫁

幫得貓義工 兜個班本身都唔係好得去邊
同差佬打手一樣

我見愛協個啲都有收錢包幾樣野咁

開名啦屌,佢根本就見高拜見低踩
由得佢攬撚住d貓啦

去領養日面對面傾會好d
兜口兜面多數會冇咁西
同埋正常你預$1000

利申：動物行業

愛協個啲都有收錢

咁你明點解貓義工咁唔好禮貌啦

我有貓貓，你有興趣領養嘛？唔急慢慢了解

都癡撚線, 村屋又彈係地下, 公屋人嫌人窮, 私樓又話唔得閒照顧
玩撚曬

10個貓義工10個都係垃撚圾
之前我又係咁

其實街上仲有好多流浪貓等緊屋企
落街執幫到手 佢哋無繁殖得咁快之餘仲唔使受氣
啲錢用嚟自己帶佢去睇醫生打針好過落喺班所謂義工手上啦

Yesyesyes 努力中

係 呢間幾好架

最撚憎喲貓義工

貓義工最鐘意玩個套就係
「我唔收錢架 但既然你咁強烈要比返手續費我 咁我唯內免為其難收左佢啦」

而家樓主一開波直入中路問收幾幾錢
咁我地偉大既貓義工仲點落台

個義工咁串既
答個range都得掛

不過樓主小心貓群養好易打交

你都唔識做梗係啦
要包幾千蚊利是架

開左幾次啦😂
第一頁有絲打講中左

呢啲柒頭皮付出少少就覺得自己好撚偉大
睇到都火滾

下次醒水啦
唔包返幾千蚊利是「意思意思」都唔好搵貓義工

唔好講：頂唔順煩閪義工，自己去買隻貓好過
試下講：頂唔順煩閪義工，自己去救隻貓好過

撐樓主 貓義工啲西態度真係想dklm
買咪買囉又唔係買嚟棄養虐待有乜問題
幫浪浪好多方法 但要受你啲西態度先領養到隻貓就不了

領養班人係真心串 唔理你係邊個都好

巴打想問係成貓定幼貓

龍門任你擺

你知唔知貓義工 捕係人地鋪頭 偷貓要花幾多時間同心血
仲未計平時出入坐的士 / 得閒食hightea / 去日韓掃貨

閒閒地收返一千蚊 / 一隻貓 唔過份呀
你班死仔都唔識做既

唔關事
你醒水封返三千蚊利是
包保佢即刻話你間屋合曬資格

留意緊街有冇得執

我都試過，好聲好氣唔該前唔該後
就係尻咁比氣我受，十問九唔應
最後突然好好禮貌咁話佢個frd有隻貓岩我
睇相幾靚仔
去睇真貓就原來盲一邊眼
係咁話佢脾氣好 岩新手
想質我要，講真原本唔太介意
但佢呃我上去迫我食就令我覺得呢班人太仆街
最後買貓算數

舊區後巷好多貓

應該要同佢飲下茶打返場波再慢慢傾

公開條撚樣啦
領養界害群之馬

咁撚串，好多動物撚都好乞人憎，佢哋嘅所謂愛心只會比動物唔會比人類

諗住養多一兩隻陪下屋企主人

簡唔中都有啲領養日可以去睇下
有咩當面問清楚可能會好啲

btw點都唔支持買

on9

話要出示糧單先比領養既，有錢有條件就代表會對貓好咩家訪睇下領養人有冇心同環境係咪安全都夠啦on99貓撚義工

lm

屌撚柒條死八婆啦 係我唔忍啦

係 所以講兩講就放棄左呢間

職員串過馬撚

好得意

之前都比貓義工撚過,後尾去左lap 睇.
由問到家訪到領養都係三日, 我係新手奴才, d 人都nice 肯教

支持領養！唔好比錢黑心繁殖場賺

樓主隻貓貓好可愛啊
希望貓貓健康 快高長大
領養代替購買 但中途太西就搵過個啦～

絕對認同
一心係為隻貓好 搞咁撚多野係為班仆街義工

想領養又要家訪又要查家宅
屌佢老母 咁多貓無人養就係個啲所謂貓義工搞成咁
無論買定係領養 最緊要都係唔棄養

Btw貓貓more 好似我屋企個隻

心地唔好個人都唔好得去邊

養多隻好啊
貓貓得一隻會唔識社會化 咬人唔識控制力度之類

利申睇黃阿瑪講

問d內容已經over左啦。。。查家宅咁

認同 當初都係咁所以買左

其實如果真係無錢，糧都買唔起比貓貓嘅又點解會無啦啦走去領養

同我個隻細個好似

搵過間啦
哩間條友臭串唔代表所有領養機構嘅人都係咁。

個時去緊返工，廢事勞氣晒精力打字

直接屌佢老母啦串撚到咁

希望佢唔好再咬我😂

點解領養要比領養費
申利：冇養過寵物

貓義工其實多多少少令更多人買貓
寧願去現場既領養日睇下貓溝通下，好多咁。。

佢叫豹哥

佢依家兩個月左右，係咁咬我

唔係樓主 但大概知
例如領養機構帶左貓貓去絕育 打預防針 都要錢嫁嘛

喵廁所要買箱形既 個門係可以拆左又得唔拆又得 隨你
其他都一般般就得
有機會或零用錢可以試下種貓草或買貓草

如果貓貓唔好彩有行為問題可以參考下台灣獸醫戴更基啲文，幾有用

利申：岩岩領養主子嗰陣成日喺床上面柯屎，之後無打無鬧成功教返好

你好嗎👋🏻

樓主算好彩，只係受到不禮貌對待
我朋友傾好哂，只差家訪無問題就會比佢領養隻狗，佢買哂狗屋同所有物品，全家請假等義工上黎家訪
點知個義工當日先whatsapp 答佢唔好意思，隻狗有人要左，已經比左人
又聽過領養前要做100條題目，做錯9題比個義工話錯太多所以reject 左
仲有一單約左時間家訪，點知有成5個人上黎家訪，一個係執貓返黎果個，兩個係暫託果個，兩個係出領養果個，5個人入你屋企全面檢核你每一個各落

但好快大

咁仆街

條link入唔到🙏🏻
我個隻自己識屙屎屙尿
係不停咬我愈咬愈大力

姐姐抱抱

依個post 治癒心靈

好嚴 唔知以為收埋左個賊

係啊收返醫療費同絕育費，但私人義工好少收醫療，因為都係用捐款去醫，btw我以前都有幾次撞板經歷可以同你分享下

係 大得太快

有錢直接買啦
佢咁大愛咪由佢慢慢養
冰封三尺並非一日之寒
通常都無朋友 問兩句就當你廢青咁審

係咪要請個營養師日日幫佢量糧
試埋有無毒先養得

利申：試過領養 到最尾話我屋企細就拎返隻貓走
你老母600尺養豬都得啦

好撚麻9煩架，又家訪又要指定你要跟佢既方法養，仲要唔憂做咁，最緊要係。。。要俾錢，屌，揾間信譽好既breeder買好過，起碼人地客氣d, 又可以選自己鍾意既寵物

洗耳恭聽

樓主其實都好好態度，唔知佢做乜無端端起鋼

pm

我自己都未請營養師比自己，又真係無資格養佢啲貓嘅

咁孤兒院夠大把細路日日等人領養
又唔見你話9啲人做乜生仔

比錢都唔緊要，係佢唔比我介意價錢幾多，死都唔答我就覺得好奇怪

屌好心你就po佢出黎喇，仲咁好幫佢hide黎做乜，你都唔想有第二個巴絲受罪

btw你好有善心啊巴打 隻貓都好得意

咁臭串問多兩句都唔俾
btw 我記得灣仔日街有個工作空間又係可以領養貓嘅
樓主可以參考下

香港動物基金 好似係

德政

Facebook 熱血貓民
之前了解過，態度ok

好想養 邊度有得執？

Spca啦
我三隻都係喺spca領養返嚟

開名加電話啦屌唔係忍鳩佢呀？屌柒佢啦

我答佢不了其實係有原因又廢事咁明顯
但原來有善心都無用架

啲貓開心或者你摸到佢好爽個陣會有咕嚕咕嚕聲
呢啲就係煲水

樓主你張皮梳化過唔到三個月

呀⋯⋯

直接spca啦
不過好搶手
你本身想養嘅可能好快hold住
最好打電話問定
盡快親身去睇下再申請領養
我以前都係搵其他貓義工諗住領養
點知條件多多
義工態度唔好
講咗勁耐
以為可以領養
點知講：「其實你未養過，可能你會照顧唔到。」

抱抱屋好似唔比你同隻貓沖涼嫁
問佢點解佢答:你自己上網做下功課先啦

好
睇下

希望哩條work 我嗰陣就係驚會打交唔敢養多隻

幼貓鍾意搵野咬好正常，我個陣係如果佢咬得太大力我會叫 然後縮開，之後佢會慢慢知同你玩既時候咬咩力度唔會整痛人

到而家兩歲摸佢會輕咬你，再用頭頂隻手，好正

呢D垃圾機構以為自己係神, 高高在上, 想比你養就比你養, 唔比就唔比, 串過馬撚, 領養隻動物都好似求佢咁

預左

領養受義工/機構氣
買受道德撚氣

不如買 簡單直接

樓主認真係咪想領養
我自己最近都領養緊隻貓
因為朋友個阿妹係貓義工黎
唔會要收咩費用先…
淨係評估屋企環境對貓貓安唔安全
同埋準備好日用品

好的我留意下

樓主認真係咪想領養
我自己最近都領養緊隻貓
因為朋友個阿妹係貓義工黎
唔會要收咩費用先…
淨係評估屋企環境對貓貓安唔安全
同埋準備好日用品
跟住當然要做一次家訪先
不過我唔敢領養BB貓
我個隻係成貓黎 三歲

就係你呢啲仆街令到唔少人怕撚左啲「義工」
部分義工以為拎住隻貓大撚晒
佢唔覆人十幾次就得
人地遲半日覆佢就屌晒鬼
大家一開始以禮相待唔得既，係要開口屌
你邊位呀屌你老母

其實我估係你講「報價」兩個字搞到佢好嬲 跳左掣

呢條睇到
佢咬我都有叫，佢會停一停，然後再咬😂

呢班所謂貓義工係令人買貓既幫兇
我而家領養左兩隻貓係朋友執返黎
但之前千方萬計去唔同機構申請領養
一係就話我無養過唔得
一係就話我工作忙唔得（我同太太返shift）
我曾經都想買貓算
最後都係算 等緣份
好彩等到 等唔到真係買
班貓義工真係以為自己識少少就係大佬咁

係呀⋯⋯

我從來都無想過領養
因為落街捉或買都好過領養
反正如果貓義工係好既
咁佢都養得好地地呀，你無啦啦做咩要求人俾隻貓你（領養費個費字唔係代表買賣）
洗撚你幫手咩
你不如救下街邊或者店入面既貓

貓舍快靚正

屋企冇裝窗花 但長期唔開窗
諗諗下直接去買算 反正領養一定唔會過

我好想知你最後加句光復香港係咪唔想咁多人屌你
純好奇

我都係咁諗，但我係基於佢話有要求，要睇下家居條件如何先知幾錢，頂好可以一蚊都唔收，先問佢係咪要黎睇左先報到個價錢出黎

要搵私人義工 多數係去貓貓大group ( eg 天下貓貓一樣貓）會有好多share 求助post

btw推薦你幾個fb page，小豆丁花園，香港拯救貓狗協會，期待回家領養平台，東九貓咪領養日，貓朋狗友行動派

群xx，hk paw xxx 中過伏

真係買好過
唔係唔領養
係我點解要受你氣

就係呢d仆街貓義工搞到咁多人本身想領養都去左買貓
CLS 領養好似比你審犯咁 睇到樓主d對話 個義工串撚到

我加光復香港時代革命係off topic ge

要屌我嘅
加唔加光復香港都可以屌
個主題係講緊貓
唔通想屌我領養貓嘅人會因為我兩句口號而唔屌？

點解我屋企對面就有個地盤都唔見一隻⋯⋯⋯

有入個個group

睇黎spca真係幾快手，個post入面都講幾多spca

都唔知咁串做乜
比貓人哋領養好似皇帝咁

好多貓義工都會問好多屋企背景 佢算問得少 啲人會問埋月入果啲

同埋領養收費一般都係claim番你隻貓仔打針絕育錢

睇番對話佢應該覺得你會知所以冇明顯答你
你再追問就好似你好睇錢咁
佢地對呢個字可能敏感左 好似搞到你想買貓咁 一場誤會姐

So cute

串到咁 係咪想啲貓冇人領養啊
Btw樓主嗰隻好得意

講漏咗重要野
點解樓主個隻個樣咁純咁痴線

幼貓

條友 煩到閪咁

報價呢個詞語對於自問真係義工嘅人嚟講
可能會覺得侮辱緊佢...

可以試下講句唔好意思..你冇心..只係心急想知收費係點計法
無謂鬧交啦..大家都係想貓貓好

施政報告寫呢啲
我跪喺煲底致謝

真
冇啦啦要受氣
走去買好過

咁貓又真係唔洗點沖涼既

利申：狗奴

我家大少領養果時五歲，今年十一

二少上個月領養，今年七歲(上上手割左佢聲帶再棄養，DKLM死全家)

好記得領養大少前，就係好似樓豬咁FB搵義工問，排左隻細身唐唐，又查家宅又填問卷，上埋黎家訪（當時租土瓜灣唐六，兩房一廳三百五十呎），最後同我講因為家訪完我之後有個住西貢獨立屋，本身有三隻狗既家庭又排，所以比左佢地

大少係一位住公屋比人篤灰既巴打比我，佢收埋大少兩年，再唔送走大少就會比房署收屋，上FB領養谷求救，我膽粗粗回佢，最後多謝巴打令大少走入我生命，佢仲夾返大少絕育錢比我

然後二少又係響領養谷見到有位公屋絲打，兩貴婦一c加急走，本身我係搵緊貓領養，又係比班貓義工當狗撚，查完三代，又話我本身有狗，驚d貓適應唔到，咁我本身都理解，成貓同狗唔一定夾到，亦唔想隻貓返黎日日困籠，但我想講班貓義工態度極極閪，接近打字都睇到佢地西面反白眼既表情咁滯，有個仲屌我唔好返工時間WhatsApp 問佢咁多野，佢公司唔比㩒手機，大佬呀，你收工先覆或者講聲洗死？我見你回咪問落去，閪知你當時咩情況咩

所以認真，貓的話真心落街執or 搵breeder ，無謂受佢地氣，唔係唔支持領養，但好大程度上，呢班人既態度就係令人唔想領養既原因

同埋奉勸各位公屋巴絲，真心唔好公屋偷養狗，養貓啦

如果家庭頂好???? 台灣間wellcome啊?
what's the definition of 頂好?

串到閪
有D所謂義工以為自己好神聖咁
係有心幫貓搵住好人家, 講野用咁既態度
唔知係咩心態

要收錢既就唔好懶清高

都成功領養到咁受得氣

咁我跟住都好客氣姐，佢突然跳制我都保持冷靜係佢係咁串我

我都唔知，鄰居執

巴打你EQ都幾高
對住D咁串既人都好聲好氣覆到咁
祝你早日成功領養多隻貓貓

咁我之後都好客氣，係佢跳晒制收唔到又話我成年人，有讀過書，應該識中文字呢啲說話又好好咩，仲叫我問左SPCA先，咁咪算囉
而且我問極佢都唔敢具體答又令我覺得奇怪

spca 唔洗家訪？

老老實實， d 義工咁撚串，攬撚住d 貓做咩，佢地好多資源確保自己可以更好咁照顧d 貓貓咩？

條友好無禮貌

我有睇下呢個page

感謝巴打詳盡分享

樓主隻貓 似係油爪貓 靚貓黎

btw我有朋友係貓義工，你想領養既，留tg我幫你問下

可能佢覺得我唔夠頂好掛，係度問佢價錢...

早排去深水埗有間小食店
食野傾開貓經
聽佢講佢好似有d貓b攞喎
ching仲有冇興趣？

多謝稱讚

佢地有人捐錢嘛

poopoorip

有
tg: poopoorip

最攪笑領養條件高得可怕，
返工又話你冇時間照顧，
唔返工又話你經濟條件唔得，
屋企細又話冇空間，
屋企大又驚走失，
涼又口口俾沖，
食又要食生肉糧，有d仲要求你買有機肉整俾貓食，屌你人都冇食得咁好，
貓沙又要用最貴嗰d豆腐沙，
屋企有小孩又唔得，
好撚恐怖

貓b好得意啊
我以前覺得tabby唔靚好似污卒卒咁
自己養左之後就覺得tabby係最得意的

我隻貓幾年前係佢到領養
當年佢態度都幾好
近呢兩年唔知係咪遇到好多人照顧得啲貓唔好
所以脾氣差咗咁多
佢係好愛貓好錫貓
但有少少走火入魔咗
我見到啲對話都躁撚咗
乜撚野頂好就一毫子都唔收

都唔知講咩好
不過緣份嚟既
如果最後領養唔到就算啦
無謂大家都受氣
留返畀佢認為適合既人囉

咪就係班垃圾貓義工令人直接買貓
咁撚煩我比錢好過 dllm

睇字都feel到佢痴線

唔怕煩唔代表要受氣
on9的嗎講到咁有愛心咁想d貓寄養出去
但咁既態度對領養既人
而家講到領養係求你賜予咁
我比錢做老闆好過而家好似求人咁

睇字我都燥🤷🏻‍♀️

去LAP/SPCA領養
快靚正，無受過氣

周街都有得執啦
洗鬼搵班仆街咩

SPCA其實真係幾好 我都個幾月前都係SCPA領養咗隻三個月大嘅貓B 唔需要家訪 只係需要你同屋企人去探下貓接觸下傾下計 我9月嘅時候第一次睇貓到接返屋企 前後都係幾日 原本職員係想我第二日帶屋企人黎探貓順便接返屋企 不過時間就唔到 同埋打針絕育個啲佢地會一次過幫你book埋

清 你梳化都係芝華士 主子有無成日走入去梳化後邊？ 我個隻成日都跑入去 但又唔想換梳化

直接開名屌柒佢啦 呢啲人唔撚使忍

撐你樓主，係條友on9

摸你

點解某啲貓義工咁撚柒自以為是，報價兩粒字唔覺有問題喎。

有冇拍拖關佢撚事咩😂

領養一個人仔都有大量手續
咁嚴格黎講貓命都係命⋯有手續好撚正常

養一個生命係有承諾係入面
如果你地仲可以咁樣講呢啲概念出黎
你地都仲未了解經濟動物嘅恐怖

唔駛話我食咩豬牛雞羊嗰啲，我默默做緊唔食唔浪費唔用

利申
我屋企嗰對兄弟就係啲仆街情侶分手話要啪左佢地所以我先接手

間野係仆街 但係樓主唔早啲講自己擔心既事係咁叫人報價真係有尊重人？
另外，繼續叫人買貓買狗既祝閣下俾人鎖係個籠到日日俾人屌
利申：領養貓奴

sorry 巴打你隻貓真係好撚Q好撚靚 仲要痴人 屌 係我既dream cat呀

我唔係義工，但我做嗰行會接觸到呢啲事
但確實有好多仆街扮領養
（當然亦有仆街假機構）
真金白銀買返去虐待嘅都有
何況係低成本嘅領養

好撚靚呀個貓竇
貓貓都十級可愛

真係養自己都未咁高要求

所以我都放棄左呢間

自己曾經係貓義工都覺得好多義工個格好撚衰
多要求查家宅有需要我認同
但個格唔好咁撚閪得唔得
嚇走哂d領養者

有，經常走入去 不過呢幾日夠力跳到上梳化，就轉移左個竇上梳化上面，今朝起身仲搵佢唔到，以為佢又係梳化底，原來已經係梳化上面

等佢抓爛晒就可以換梳化，哈哈本身都想換😂

貓異工圈真係亂到仆街
老老77 可能去愛協仲好
起碼唔洗查家宅式批鬥你
有朋友俾班貓異工嚇到怕哂
最後去咗買

不過講真
動物義工唔多唔少都係極端嘅
好多對人類其實唔多有信任
係因為城市，所以先要幫動物搵「主人」
以我理解通常收嘅錢係絕育+針錢
而點解要收錢，其實係等呢個「義工」唔會大量出血而死
有啲一分都唔收係佢叻
但有啲真係接太多暫養緊太多⋯仲有啲養老左嘅出唔到冇人要焗住要自己養埋⋯

講返轉頭
其實大部分嘅貓都係唔多需要同類嘅同伴

正皮是比貓圖的磨牙

其實我都有陸續答佢問題，只係我問費用佢一直迴避，我又唔想一黎就講晒我自己啲資料比佢知，佢唔答我先再問

真係好痴，唔知係咪幼貓嘅關係，我行到邊跟到邊，入廚房我唔比佢入佢又係門口嗌我開門，又廁所屙屎又係門口係咁嗌我開門

搞GRANT LOAN資助處嗰班八婆都冇咁撚戇鳩

岩啊，你話家訪個啲都無問題

直接去愛協領養啦...不過要有少少耐性同人搶...特別貓B好搶手...

利申:係愛協領養左兩隻，一隻三個月一隻九個月。

咁你意思養隻狗仔好啲？

係呀，我嘅手手腳腳咪就係比佢用黎磨牙

好彩你肯堅持領養

一般領養其實都會問清楚啲
有時有啲棄養係因為搬屋同分手
或者病左,睇醫生嫌太貴
同埋睇屋企環境係為左隻寵物著想
例如,隻貓好多病痛,你又係新手,
始終有經驗嘅會好啲
或者,屋企環境好好
但領養嘅狗係住天台,
而天台好矮,呢隻狗又好鍾意跳黎跳去
咁樣對隻狗有潛在危險
所以申請領養會問好多

利申:我喺呢間義工,話義工正常啲嘅呢間

我係去領養展 面對面見過面
可能我勁貓痴咁款 佢對我無咁反感
加上我個時又on99 佢話幾錢打針費乜乜費都答好好好 比錢比錢
同埋佢係有啲hard sell嘅
我揀咗一隻佢要我養多隻陪佢
佢係有道理嘅 本身成個家族幾十隻貓圍埋住
自己一隻貓去到陌生環境實驚死 咬毛咬到捐哂
依家我都好慶幸養多隻

唔係窮唔窮、有冇錢既問題，係人格既問題，好多貓需要救就偏偏去買係咪痴撚線⋯係呀有錢大撚晒⋯

次次見到有人屌d貓義工唔想受氣就去買⋯
唔係個個義工都好⋯但唔好咁容易就放棄領養啦⋯

不過領養程序唔關我事

Tabby一生推

笑死 佢個意思係 磨牙=more 唔係真係磨牙

生命可以買賣既話第一個買起你
開個價吖師兄

100個"義工"100個都係智障

Spca領養共三隻
第一隻6歲，之後兩隻3個月

夾埋洗左幾錢

好得意, 睇到心都溶埋

絲打去你屋企玩貓

呢啲所謂既義工不嬲都好閪

有貓的奴才就是幸福
望住屋企隻肥嘢
由3個月勁撚細粒養到而家大大隻

但係主子好似幾日就冷落左個竇

唔好開閃光燈影貓啊

好想奶，黑色肉球

完全唔明 重視貓貓生活品質 話咩家境好啲會唔收個費用
但
有錢人-唔收錢-領養完人貓一齊過得好
窮啲嘅-要收錢加重負擔-貓好 人就生活拮据
冇野下話

『主子育成』

明白問清楚啲係需要嘅，咁義工了解我啦嘅同時可唔可以都解答下我嘅問題

佢地撚人撚得好癮下

梳9
7左
咁岩張相有個玩具係磨牙用

貓會咬人

可能淨係做有錢人呢⋯⋯

呻完算啦 希望唔會令你驚咗搵領養
好多人都驚咗啲義工而選擇去買

唉我都明啲義工嘅...實在太多領養人係玩玩下
再加上近年都有虐貓個案係領養人扮愛貓去呃義工...所以啲義工都好驚自己信錯人害咗貓貓...

我自己都2隻貓
一隻係街執
一隻係有人棄養我直接接手冇經義工

最後想講...如果真係驚咗啲義工可以試下去餵浪浪...有緣嘅話好快你就會搵到命中注定嘅貓貓

有相似經驗 本身都想領養 但比呢班人搞到好心灰
唔識可以去教人 但佢班撚樣態度差到西咁

樓主post 多啲相啦

屌 賣花讚花香

我記得公屋可以養已絕育嘅貓 上限2隻
狗就唔得 要申請 有特別原因先會批

如果記錯請指正

Tabby萬歲

原來領養要錢？

正常領養都要家訪嘅
驚有變態佬虐貓 或者 心智未成熟人士貪玩想養

家訪我無問題

大得好快
好好珍惜佢細細粒 勁痴身嘅時間

你隻b真係好得意

頂 我都係 手手腳腳都有幾條疤愛的印記

真係大得好快，見住佢又行路都未行穩，一個幾星期就跳到上梳化

如果經佢地手幫貓貓打針絕育 一般都會收返錢嘅
通常都係實報實銷 唔係求賺錢 只係求回血

影多啲相 拍多啲片
做個好奴才

次次有呢啲post,，轉頭實有班賤種上黎叫人買寵物

寵物唔係必需品，寧願唔養都唔好去助長繁殖場

喺街有缘執到先再諗養第二隻啦，其實貓淨養一隻無乜問題

我會好好學習
依家成部電話都係佢嘅相同片

出現喇濕鳩閪人
講到尾領養目的都係畀個新屋企啲貓狗你搞咁撚多人唔撚畀人養鳩眼看人低咪更加助長左啲無良養殖場同埋經濟動物囉懵撚，你咪攬撚住啲貓狗困佢成世囉佢地冇得散步冇得大半生係個籠到受你「保護」一定好開心啦
一句講晒你地含撚啦
講乜撚野為毛孩好根本係到自我滿足

講真可以有乜要求，特登要買士多啤梨味貓砂啊？

得意到呢

都唔明，成日急尋主人，有心人想養又唔嗲唔吊

巴打 唔好俾人串而買貓貓
忍一時可以救到一條生命

btw你冇養過，會唔會養掂左呢隻bb先再領養好啲？兩隻bb會超忙

係咪觀塘嗰邊架

住地下話會走出街 住高啲咪會跳樓

條友都弱智 讀多幾年書先啦成年人 成個on9仔咁

隻貓多得呢啲義工唔小，無錯個義工對動物好，有愛心，但同人類相處有問題囉

如果長久係呢啲態度不如揾返個真係有禮相待嘅人去回msg吧啦，我諗成功領養率升50%，唔係話當自己做服務業，但人地領養者唔係有求於你，唔好覺得高人一等先得架，你地都想快啲比貓貓有屋企，個關係係對等架

係囉成日聽貓對工乜乜乜 未聽過狗義工有問題

貓義工

到底而家係樓主主動買定主動領養先？
成撚日話d 繁殖場貓好撚慘，而家係邊個逼人去買貓？
想領養俾義工屌，轉去買貓又要俾義工屌，你地養撚晒佢啦，班養工有幾撚好入息呀？住得有幾大呀？佢老母有無拍拖呀？

一句講晒繁殖場啲貓咁撚慘係班義工造成既

一個殺貓狂徒，一年可能可以殺到10隻貓。

但啲所謂貓義工以呢個藉口，刁難領養者，搞到一年可能領養貓嘅數目少咗10隻，啲原先照顧緊嘅貓貓俾人領養，自然唔可以去再收容新嘅流浪貓，變相每年害死10隻流浪貓，仲要有幾十個貓義工係咁做，變相每年害死幾百隻流浪貓。

換句話說，苛政猛於虎！

屌

條友根本上就係想搵有錢人領養！
同埋三唔識七乜都未知就問人咁多野，仲要全部私人野，但自己連一條咁簡單嘅問題都唔肯答，不如佢自己領養晒咪得囉！

on9
大把黑心寵物店啦出面
我有朋友係寵物店買左貓b番屋企後一星期就死左
前提係一買番屋企已經有流鼻水
你個d咩on9 concept呀
講左好耐有好多貓義工串的確係一個問題
但絕對唔會因為咁而鼓吹買囉！！！！！
出面有幾多流浪貓冇屋企

我好好彩
想養貓點知比我上個月無意中係街執到隻貓b
真係好有緣
好鬼死可愛
咩都可以玩一餐

怪在條友死都唔講幾錢

唔好聽呢d腦殘講去買呀
我透過facebook識左一個獨立義工冇組織
已經係佢度領養左4隻貓b
兩隻養左兩年幾 另外兩隻一年幾
全部都肥肥白白健康
領養費我記得都只係兩三百 第二次領養仲冇收錢
不過因為全部都係bb未夠大打疫苗
之後打疫苗係自費 預番千幾蚊左右（可能唔同診所收費唔同）
佢份人都好nice
佢同我住唔同區特登黎家訪
訪左10分鐘都冇已經決定比貓我
之後仲親自送貓貓去我屋企 連貓籠
之後第二次領養仲係我係佢facebook睇啱左佢直接送過黎
有需要我pm佢facebook比你 佢acc有貓相睇

好可愛呀！！！
好似我個隻！！！
我係領養番黎

最好笑係我d貓初初到屋企都係乜都可以玩一餐
連我媽都特登開個wtspp group係專for大家send貓相
group名係 乜都玩一餐😂😂😂

我可以講，好撚多"熱心"貓義工都有心理病

都唔好意思話樓豬

真係唔好買
唔好聽人講咩「唔係窮撚就買啦唔洗受人氣」
我去領養日 負責個義工好好
唔麻煩又處理得快手
特別冇耐性個啲義工我覺得一來係性格本身臭
二來係較出名機構
多人搵多人問咪冇耐性
同買野一樣姐 唔係個個sales都好
再搵其他機構啦 唔好買呀

可唔可以pm

如果親手送出去嘅仔最後被人虐待死

陰影太大

都要體諒下
鬼叫香港無立法咩
虐殺小動物根本無乜後果

義工都係用自己方法保護啲小毛朋友

咁唔係個個都係咁架嘛
個重點係佢地質疑你既地方係你無法證明
我養既時候都keep住有繼續搵
佢地既要求都做足晒 佢話我鐵閘個口太大 啲貓會衝出去 我都專登去左裝門網 到最後話會比貓我 點知最後無左件事 問佢幾時攞得已讀不回 為左唔煩到佢 分開幾日問一次 最後隻貓都無比到我
我本人支持領養 但義工唔係咁做囉

算喇巴打，你有我地既支持

最緊要養好而家隻貓仔先！

求義工fb

之前去領養 好似又係paws foundation
佢話要屋企網窗網先
咁就裝啦
淘左卷鐵網落黎逐個窗裝
之後send相俾佢睇
佢話個窗網條邊太利會割親隻貓

俾我會直接屌柒佢，問你就講啦一千就一千五百就五百，諗住睇人開價呀？

到頭
班貓義工做既野推曬班人去買貓
佢地係咪有份開貓場

貓異工

依家呢隻戒左奶都ok ge

可能佢都係毅進仔呢

真係想養嘅都俾呢啲貓義工嚇走晒

唔好用人類想法去理解貓，貓係獨居動物，唔需要同伴

做埋絕育同打埋針就要收，正常係合理價錢甚至比自己出去搵人做平唔少

謝謝

我知我7左啦
Post多幾張啦

上Facebook 搵啲人地救返嘅貓穩陣啲

依家主子幾好啊，成鬼日痴住我地

跟住咪勁嬲

如果係我會失望死

其實做得依啲搞領養嘅 比一般人更愛貓同更擔心係理解到
但佢啲語氣真係過分得濟

快ｄ ｕｐ多ｄ圖！

對眼好正

Up左好多啦

溝死女呀

其實領養要搞咁多手績，可以去買

我唔理解領養要迫d貓絕育
切佢蛋蛋叫對佢好咩

呢d 撚屌義工真係唔屌唔撚化，好撚多應該係嫁唔撚出既老姑婆。
話新手養唔掂貓B，CLS，我都係貓B 養起先，俾到佢食訓柯，點會唔識大，依家仲要變肥妹
又要問住邊又出入息，屌你老味，點撚知你係咪想偷野，on99。
落街執無咁嬲

btw，樓主未必一定要搵多隻貓B 陪，因為我當初執隻大貓，見佢日日望窗又發呆又訓覺，領養多隻貓女B 陪佢。點知原來條友係天生懶，日日訓，什少同貓女互動

廳開個窗真係笑左

btw有個app叫hkappdopt係比人領養既
有心可以上去望下
我領緊但未完成程序
聽晚黎家訪

開頭諗住spca但d人講到好衰就冇去
lap...要住址證明但我未有reg唔到
岩一個人租屋住未咁快有住址證明

試下問下呢個義工呀 佢好好人

以為你假膠

記得好似2隻1500內 一隻絕咗育+打咗第一次針
佢仲幫手買咗包糧 罐頭同貓廁所
好似都差唔多

送俾我我自己用自己捐入去瞓

佢自己想比有錢人領養

請問窗網可唔可以自己裝的
我係露台個d門
冇個位可以綁住

Agger 直接去買

健康角度黎講隻貓係會少d機會有某d病痛

算啦，可能人地真系見好多9人，你地都知變態佬又真係唔少，好似我宜家見到D死支那係街柯野我就想一腳踢佢落地奶返乾淨佢，如果你第一次見實屌我洗唔撚洗咁呀，你同我一樣見得多既可能仲激過我

不過我個人黎講黎唔中意無由被質，2黎佢地義務我都唔想比陌生人上屋及上完屋會發生既野，所以，，

嗯...暫時一隻都ok, 戒左奶可能好啲

問下先 thanks!

唔該晒

唔柒唔柒 多謝樓豬些牙

比個竇你之前我要做家訪，另外要知道你屋企幾大，有咩人同住，有冇拍拖，有冇定期吸麈拖地

哩D野冇計
唔好強求
有時緣份之一來

我本身有一隻執返來
之後在天貓見到隻合眼緣就PM義工(托媽)

PM後簡單拍左屋企全境一圈, 同埋貓網安裝方法大圖
佢地係好關心貓網安唔安全, 因為真係好易出事變飛天貓
(貓B真係2 x 2 inch都過到)

廚房門會關心, 佢地主要係睇有冇門就ok

最後帶埋貓B來家訪, 即時交收
托媽只係要求我地買一包糧比佢, 用意係支援佢繼續托其他貓, 講明唔收cash, 最終我準備左double份量比佢

其實可撚以嘅話根本唔應該養任何嘢
要養養返你自己個仔就得
不過呢個係城市，對動物黎講係不公平
所以先搵人類養

事實上真係有好撚多人領養完之後隻嘢消失左
你唔會咁，唔代表世界上冇人會恐怖對待

重申我唔係義工
只係我做嗰行聽過大把呢啲case
義工有啲真係鳩嘅
亦有假機構

今次樓主搵錯著個著火嘅義工咪當大家都學左嘢
機構自己要揀人出唔到動物佢自己柒
你揀唔到呢間咪搵過第二間
我唔會話你地覺得呢次個義工係好禮貌
但如果你地因為唔想受氣而走去買賣動物
咁請諗下嗰初衷係咩先

啱，係屌鳩個義工柒
但因為受氣而去買動物，咁真係

重申我唔係義工
但接觸過，佢地好多已走極端
部份仲對人類唔會信任
你可以話佢地走火入魔
但唔應該因為受左佢地氣而將痛苦放係無辜嘅動物身上

俾負嘅都理解唔到中間發生咩事

因為唔想受氣=我買

激撚死啲痴線義工但啲動物都係suffer緊

唔係
以一般貓嘅行為黎講，佢地多數係獨行俠
你望下啲流浪貓同埋野外大貓多數都係個體戶
所以唔急為佢搵伴
佢甚至乎會想獨佔你就夠
如果你真係想加，你要確保新加入儀式做得足
你要睇住佢個心情黎做決定

又係得負評

係咪要搵啲新聞俾佢地睇先知動物界發生緊咩事？

求pm

呢幾日都比貓義工撚完，黎圍下爐
淨係想養唐貓無辦法，運氣無咁好執唔到，唯有領養

你住邊區

真心唔難

以前高登每幾日就有人發動執貓技能

再求pm

龜義工都係正常多

領養烏大龜？

我都想執

你喜啦,我淨係負責照顧,領養唔關我事

仲煩閪過見工

有無人有執貓經驗？
之前都俾貓義工撚完
最近有開始餵流浪貓
一隻摸到 其他貓b仲係戒心好重

Why not both?

人哋老母返到黎唔見咗仔女

開名

問佢公司係咪無出糧比佢

咁咪好囉呢啲

窮唔窮同領養兩回事黎
真係有困難就直接唔好養啦

其實領養原意係好
係有啲濕9義工姐
有咩好得啖笑

當時得兩個月大比人放係個IT紙袋入面

我老婆成日話佢呀媽係個紙袋

True但都再努力下

Sor 當我無講過

當時係個袋入面有兩隻貓，另一隻係黑色白腳
佢掙扎大叫最後仲逃走左，捉唔返。

如果唔係我就有兩隻貓啦

點解唔成袋拎走嘅

唔好諗到個袋咁大
一跳出黎就走左

BTW個紙袋我老婆仲keep住

我死毒撚應該唔符合條件

飛雲

屌 正想po比樓豬

會唔會有個貓奴tg gp

pm左佢

好喎！

好快手，已join

可能覺得講錢傷感情掛

之前inbox 過佢，WhatsApp 傾左一陣覺得佢唔係個啲要求好好環境，同佢溝通左半日，佢可能見我收入穩定仲有已配備鋼蚊網，覺得我係好人選🤔，或者add 左我FB見到我以前養狗養到百年歸老願意花大錢去醫，或者純粹岩傾。有安排家訪。最後因為娘親唔想係搬屋前養就無家訪。（之後add 左friend發現佢係黃嘅）
不過我無提錢就係真嘅，因為養都預左要花錢，其實佢地執啲貓B去醫，養到見得人真係要花錢嘅。唔好問錢住，好似你去買好有性格嘅artist ge 作品你會贊美佢嘅作品了解佢背景之類的。你要同人地溝通多啲，了解多啲小貓嘅性格同你自己個隻夾唔夾，同埋點幫新貓入屋，點可以安全養佢地。到最後先問領養費，就算唔成事都叫學左野丫。
你要明白好多義工嘅心情，你都要大概知道佢地想你有啲咩，鋼紗窗/自製格仔網（防空中飛貓），有啲連大門都要求網埋（防失貓），對貓不離不棄，要有閒錢預備佢地嘅日常開銷，仲有要承諾絕育。
PS, this is my first post in LIHKG la😊

好撚Q

有
唔屬於任何機構 我只係上去揀貓貓 之後家訪
家訪完ok 就拎得貓貓了

費用$800

有緣就執/領養,冇就買啦,唔好強求
成日見連登仔post貓義工串串貢,真係當自己救世主咁不過公平咁講可能有時都真係會有變態既
其實都係一開波洗費多,杜下蟲打下疫苗同各種用品,平時冇病冇痛,揀好啲糧零食都慳翻,同埋貓砂就冇開支了

樓主隻貓貓好打耳

我都想領養
都有比貓義工刁難

好cute, 有冇好既領養途徑？

正呀跟

之前都係咁
果D懶係正義愛護動物既垃圾義工真係好撚煩...
唔講以為殺左你老頭屌左你阿婆咁

最後過左幾年有朋友搵人領養，煩都唔洗煩。

真係義工黎？
條友好似唔識同人溝通咁既？
我覺得樓主態度真係好撚好
比人咁樣撩交嘈都無屌柒佢
佩服

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

搵愛協啦 貓義工把撚
由其班師奶

離題
你隻貓b巧打耳

diu d貓義工好多都cls
之前想領養隻貓貓，問問下藍剔我，我再問佢
佢話隻貓送左俾frd

之前都試過上黎家訪，屌佢老母嬲撚到我仆街，第一次上黎我果個單位一向租比人住得500呎左右，之後我想自己收返黎自已住，佢話太細驚隻貓無活動空間我都算，之後我都打消左自己住既念頭同返屋企人住，第二次上黎家訪話果間屋太大2千幾呎同窗太多驚隻貓走失，屌佢老母講撚晒啦

咁得閒打咁多字呢句真係on9
btw 開左名未

上Facebook group 搵領養可能會好d

貓義工平時係咪冇人同佢講野

好似兩個人嚮度雞同鴨講咁。
但係我覺得樓主要求知道領養費要幾多錢其實好合理，對面話唔同貓嘅價錢都唔同，咁其實都有個standard㗎？

都傻傻哋，而家洗撚打字架咩？
全部都語音輸入㗎啦

但係我覺得養寵物都要睇下實際上自己能力有幾多，如果乜都唔理養咗先算，其實咪一樣係不負責任

我大機構有時有程序會正常d ，貓義工有d 成暐好閪

推介hksaa 同 life long animal protection (LAP)

巴打你去fb/ig search 小豆丁花園啦
嗰位姐姐好有心救貓 最近又有2隻貓媽生b
你可以去問下佢領養有咩條件先
bb要等佢大個啲先可以領養
千奇唔好話預定 因為貓唔係貨所以咁講佢會嬲

求source

呢度有！

其實我大概都知有咩洗費，只係想問佢領養費幾多🤷🏽‍♀️驚佢係呃錢個啲....

都係開左呢個post先知咁多人有類似經驗，我呢啲都係小兒科

睇完啲巴絲嘅分享都唔知應該點做先成功啲貓義工度領養到

其實有寵物店係唔賣貓狗同會幫你搞領養添架

佢係黃的成日share文宣

咩崗位
貓義工班人癲架

開佢名

買算啦屌
貓義工閪到仆街

廢事晒氣同佢嘈，個時又差唔多返工

係間屋入面走失

第一頁已經有人估到

我係驚呃錢個啲
我知係有唔價

我係打字

咁我有時都會打字嘅，因為始終語音輸入有時都會聽錯嘢。
同埋有時候講野有懶音，啲字出嚟都會錯

我都有睇呀，佢話等BB三個月先比人領養，我到時再留意

講真，我支持應該要問清楚啲嘢。
有乜理由唔知頭唔知路就去領養先....
咁其實問清楚好正常啫，如果佢手頭上冇資料咪直接話答唔到囉.....

不過我又覺得，如果人哋真係想要求個事主去交一啲資料畀佢嘅，如果幹事主覺得呢間嘢係信得過。咁可以交咗啲資料先。但係如果覺得佢信唔過嘅話，咁冇辦法啦。

係佢Facebook都有見到
Thanks

咁好

第一頁有人估中左

俾我會屌撚咗佢
佢用字態度差仲可以話你先

巴打介唔介意留個tg了解下